(不如你入一入嚟) 好多人連活多一秒都唔想

啱啱見到隔離有人話想自殺， 我唔係想講話啲咩有好多人畀你更慘， 因為你走到呢一步一定有你嘅原因。
但我想入嚟睇呢個post嘅人明白， 可能你身邊有好多個人都想自殺， 佢哋可能可以喺你面前笑笑口， 但其實佢哋一直都係唔開心， 可能得返佢一個人嘅時候會選擇走去自殺
其實我自己都唔知自己講緊啲咩， 但我想同你講其實你係可以阻止到， 多啲 真心地 關心自己身邊重要嘅人啦， 佢哋唔係要你講啲咩明天會更好， 呢啲咁戇鳩嘅道理佢哋會唔明咩， 佢哋係需要你去救佢呀
無論係家人定係朋友， 唔好到事情發生咗之後先至後悔啦屌你
不如依家去關心下你身邊重要嘅人啦

我想死好耐
不過冇勇氣

咁就唔好死

奉勸大家
窮唔好生仔
唔識教都唔好生仔
思想停留係以前都唔好生仔

其實我好了解窮人生仔正仆街
都好了解有班人， 喺個細路細個嘅時候唔理又唔教對個細路影響有幾大， 仲要佢哋大咗之後交家用
但係我覺得每一個人生存喺呢個世界上面都一定有佢嘅原因， 可能你生存嘅原因係 要做總統， 又或者你個原因好簡單只係需要去幫一個人渡過難關，但係你知唔知道你幫嗰個人可能就係日後成為總統嘅人， 如果你冇完成到呢個任務， 佢都無可能完成到自己嚟到呢個世界嘅任務，如果你仲未知道自己嚟呢個世界要做嘅任務， 不如唔好咁快尋死， 試下做平時唔會做嘅嘢， 去下旅行學多啲唔同嘅嘢啦， 可能你就係下一個要做總統嘅人呢

認真既 無人求你幫佢 唔好強加自己期望係人身上
生一定好？點解死唔得